內地網民不忿港航抽莊思明水 要不是海航注資早已經倒閉了

莊思明乘搭國泰航空借筆一事，引來不少人抽水，其中香港航空在Facebook搞送筆活動，內容更提到「帶筆填入境紙」、「唔駛左撳右撳」，令不少網民在留言區tag了莊思明的Facebook。

與楊明、莊思明齊到警總撐警的「玻璃朱」朱庭萱在微博批評港航抽水，更留言道︰「各位藍朋友國內同胞懂得怎樣做吧！跟支持祖國的人作對是否想被禁飛中國領空！」並謂「祝早日執笠！」而楊明就轉載玻璃朱的帖文，留言道︰「希望是在說笑吧，不要告訴我貴公司不是以航空安全和優質服務讓乘客安心和放心！ 這樣說的話，以後坐飛機是否需要自帶飯盒，水，枕頭，被子…等？ 如果忘記了也不可向空中服務員求助？ 我認為航空公司應該以服務顧客和乘客安全為最基本的宗旨。 謝！#香港航空# #看錯重點還要拿來揶揄# @海南航空」

其後大陸網民留言指香港航空倒閉，全靠海南航空資助才避過一劫，並批評港航是垃圾航空，難怪要倒閉。

本是同根生 相煎何太急

邊個救邊個都未知啦

港航咪就係假大空海航生出嚟嘅一件垃圾 快撚啲執柒佢

個國家有幾多%比得起錢搭飛機？
就係因為太多大陸狗搞到我唔再搭廉航，最好唔好搭

港航執左佢啦

逆向注資?

香港航空 原本賺錢 可持續發展
有人入主玩財技 幫手借貸/大買飛機再租 邊個幫邊個....

同SARS 一樣 中國幫香港

大陸閪 莊閒都唔識分
邊個救邊個呀本身

到底邊個幫邊個

個老母唔生性仲要賴返人轉頭

支那邏輯：榨乾你都係注資畀你

又一次自己改歷史
偷曬你副身家再比返100蚊你搭車就係你恩人

條臭西係咪唔知背後大老闆係王岐山，你屌得咁開心隨時爆你陪訓d 片出黎都仲得
你後果自負啦

要不是蘇聯美國
你小支支依家仲講緊日文

又篡改歷史啦， 中國人好鍾意造假。

老母百幾億到期債唔還畀個仔 仲叫佢自己撲水

次次都係姓莊d 臭西嫁咼

明明係海航抽廚叉水太勁攪死隻金蛋先。

其實係海航自己都冇錢

分分鐘港航就係靠佢地啲儲蓄先唔洗執
事實係海航問上海借錢填數
支那豬俾人劏咗鑊金都唔知

出呢D賤招昆人, 然後倒轉來講.... 最慘係好多人信.

無海航，港航都唔洗咁慘

明明係母公司吸晒港航資金，利用港航借錢

唔識俾反應